16個專業團體斥極端濫權促撤回DQ (梁天琦、陳浩天被DQ時呢班人係邊？)

香港眾志的周庭被DQ，政府被轟政治審查，剝奪港人政治權利。16個專業團體對政府的決定予以嚴厲譴責，強調香港眾志的主張並無違法，政府此舉或違反《基本法》賦予港人的選舉及被選舉權，並認為選舉主任工作只應核實參選人的身分是否合符選舉條例，而非作出政治審查，亦不應以思想或口頭主張入罪。

港島區選舉主任鄧如欣給予周庭通知書中，指香港眾志網頁中資料顯示以「民主自決」為最高綱領，而按《明報》於2016年6月27日一篇文章中，提及民主自決綱領的主張和自決運動包括「香港眾志主張透過具憲制效力的前途公投，由香港人共同認受香港主權和憲制。即使香港眾志並不提倡港獨，但為着體現『主權在民』的理念，我們同意公投應該包括獨立和地方自治等選項」，認為綱領與基本法中實施的一國兩制的原則相違背，周庭亦沒有真心及真誠擁護《基本法》及效忠香港特區。

團體呼籲政府立即撤回取消周庭參選資格的政治決定，並確認所有報名人士的參選資格。已報名參加港島區補選的人士包括陳家珮、任亮憲及區諾軒。
發起聯署專業團體名單：
1. Act Voice 精算思政
2. Archivision 思政築覺
3. Artists Action 藝界起動
4. CM Doctors Cure 本草匡時
5. Financier Conscience 思言財雋
6. Frontline Tech Workers 前線科技人員
7. HKEd4All 全民教育局
8. HK Psychologists Concern 良心理政
9. Insurance Arise 保險起動
10. Nurse Politik 護政
11. Physio Action 物理治療起動
12. Planners' Voice 規言劃政
13. Progressive Lawyers Group 法政匯思
14. Progressive Teachers' Alliance 進步教師同盟
15. Radiation Therapist and Radiographer Conscience 放射良心
16. Reclaiming Social Work Movement 社工復興運動

政府：好痛喎

都係鳩up下嫁姐
根本香港已經淪陷左
有得反抗𠴱陣乜都冇做
而家已經洗左150per day*20yrs
再加唔知幾多所謂團聚政策
底層香港人住都冇得住，冇能力搞
有錢嘅走得開，就如當年田姓唐姓由中國避走香港，更多嘅係奶住共賺錢，直頭會支持共匪
中層就係當年唔反抗𠴱班，而家都只會keep 住唔會搞

香港重有得救咩？

有人出聲好過冇人理
各有各做

當日陳浩天被DQ, 呢班人唔出聲

今日周庭被DQ, 有人都可以選擇唔去泛民遊行

因為各有各做

係咪咁既意思？

因住泛民打手未來撚啊廢屈你係五毛

咁你又係邊？

唔通唔可以啊 ？